# Продвинутый инструмент преобразования объёмного плана в производственный


## Общая логика


### Читаем данные
* Считываем исходные данные, по ходу выдаем информацию о процессе считывания,
 возникших ошибках.

* Если в плане есть изделие, которого нет в спецификации - выдадим ошибку, 
что изделия не нашли, строку плана игнорируем.

* Если в технологии есть изделия, которых нет в спецификации - игнорируем 
технологию (ошибки никакой не будет).

* Если в спецификации есть изделия, на которых нет технологии - то будет 
изделие без технологии (ошибки никакой не будет).

* Если не указан размер партии на ДСЕ, то размер партии будет считаться по 
правилу default_batch_size: из технологии этой ДСЕ находится самая длительная операция и время обработки на этой операции не должно превышать время, указанное в default_batch_size.


### Планирование запуска
* Если `separate_months: True`, то план делится по месяцам, каждый месяц 
планируется отдельно (по каждому месяцу формируется свой отдельный план), потом итоговые планы запусков объединяются простой конкатенацией.

* Если `simplify_plan: True`, то каждое изделие в плане разузловывается на 
детали, которые необходимы для его изготовления. Деталь в данном случае - это
 элемент спецификации, у которого есть технология, у которого нет потомков или все его потомки не имеют технологии.

* Если `collapse_plan: True`, то ищем в плане одинаковые изделия и все 
одинаковые объединяем в одну строку плана. Приоритеты при этом берутся из первого вхождения изделия в план.

* Если `manual_priority: False`, то исходный план приоритезируется сначала по
 дате запуска строки плана, потом по загрузке узкого места, потом по загрузке
  еще 4х рабочих центров, следующих за узким местом.

* Если `manual_prority: True`, то приоритеты берутся из исходного плана.

* Формируется план на один шаг планирования. Из исходного плана в итоговый в
 порядке приоритета строк плана переносятся изделия в количестве, равном размеру партии. При этом должны соблюдаться следующие условия:
 
    * Коэффициент использования оборудования по периоду, включающему текущий 
    и deep_steps периодов до текущего, не должен превышать указанный в 
    таблице equipment. *Уточнение: Если `wc_share: True`, то считается от 
    исходного плана сколько единиц оборудования может занять одна конкретная 
    номенклатура, исходя из ее доли в общем объеме загрузки станка (Например:
    есть 10 одинаковых станков в одном классе РЦ, номенклатура А загружает 
    класс РЦ на 18% => для нас это значит, что не более 2х станков может 
    быть занято этой номенклатурой).*
    
    * Проверяется, что в проверяемом интервале планирования (deep_step шагов)
     одна номенклатура имеет долю загрузки станка не более `max_product_share`.